香港地最貧窮階層生活係點樣？

想知道你地嘅故事

食完年糕蘿蔔糕個膠兜唔掉
用返黎裝餸

打份牛工，7成俾家用+細佬讀書生活費+公屋管理費

靠食公司pantry啲生果醫肚，同同事講食開素食

儲左幾年錢 上連登 學人開futu月供股票 日日ff 中六合彩

有日聽到所有同事講一隻叫gme，個個賺大錢，心雄，一注車落去搏翻身

輸到仆街game over, 失去5年儲錢既光陰

冇飲過凍飲

用牙簽了返牙喇啲食物殘渣黎食

食開二手飯

我諗我未算最窮

但真人真事 已失去希望

做政府外判清潔 窮到要瞓喺垃圾站

執街市垃圾桶啲菜同肉黎食

本身有d可憐你，但用支牛，抵啦

我本來都真係好似你講咁 之後all in左GME
成副身家翻左五倍 雖然仲未買到樓 但係肯all in既話都比得起首期有突

M記係每個月儲2蚊 過年先可以食到一次
平時都喺街市垃圾桶執野食
執紙皮同問報紙檔拎過期報紙去賣
有時會喺垃圾桶執汽水罐去賣
樓上樓下啲垃圾桶行過都會開黎睇 睇下有冇值錢野賣
逐個膠袋打開睇，有時新年會執到唔記得折既利是封
著二手波鞋，著到鞋底穿隆甩膠先可以換新鞋，新鞋都係執人地掉出黎既鞋，唔啱size仲成日著到香港腳
幼稚園小學中學校服都係問人拎二手校服著，由細到大都未著過新鞋新衫。永遠都係著穿隆襪，冇得買新襪著，穿完又補補完再穿再補。鉛筆要用到手揸唔到先可以用新筆 擦膠係執同學仔漏左既。因為個鐘係壞既，同埋用二手電成日都停，所以成日都會以為好早攪到會遲到。
冇冷氣 風扇全家用一部
香港既繁榮好似同我一啲關係都冇

即係醒目走咗？

梗係

行乞

一年只坐一次私人飛機去旅行

訓天橋底 執垃圾食

係油麻地一帶見唔少

X2

過大海亦得 其實無咩分別

投資從來都係賭博

講得出即係你唔明個世界點運作同咩真正係投資
買S&P係穩賺 買全球係必賺
一次好彩唔代表次次好彩
投機贏的就係贏同輸之間個差額

等睇真case

講得出買S&P係穩賺 買全球係必賺
已經代表你唔明個世界點運作同咩真正係投資
S&P過往年年好彩升唔代表會繼續升
你同我都係投緊機 只不過我贏五倍你贏5%咁解

我都瀨左野 有我陪你呀

認真請教，呢幾年無咩聽到籠屋，係轉左形式（太空倉）定點？

仲未有用石頭出糧

上唔到連登

同個口靚妹租客share半個床位

我都會，我連外賣兜都翻用

少人報啫。 籠屋得單身廢老住

一個真係唔識的死窮西教返人轉頭
S&P每季都會檢討 只包有實力盈利的公司
真係好彩升？ 仲有買全球必賺係因為全球係一定會升
除非你expect全世界只會通縮 全世界整體經濟都唔會增長

唔識好心就咪撚咁柒串 投資係投機都講得出
Btw S&P 咁多年黎年化報酬率係8-12%
你啱既 最近個月香港個樓市真係跌咗 無你咁勁
仲勁到特登入黎喺度哂命

2021年啦 仲講緊要買盈左利既公司唔阻你執碎銀發達啦
你呢d投資專家贏緊8-12%一年咁威威 點夠你玩姐
我就完全唔識投資既死窮西來 不過一注贏5倍囉
唔知你要幾多年先追到呢?
上少d連登財經台啦 你真係估個個投機都要輸咩

有futu唔買

收皮啦你
有錢食蘿蔔糕

依家點

巴打你解釋嚟都係雞同鴨講 佢一年500%嘅股神唔會明白㗎

same here
仲要失業

真係心灰意冷 個晚食左人生第一啖煙

想翻身姐 想快幾年儲首期 快幾年穩定啲

咁樣打殘我 唉

我都係啦
之前一直買開FUTU呢啲穩定股(當時仲未爆到宜家咁)
翻咗幾倍之後個心雄咗 一嘢將本金+PROFIT ALL IN咗落去
然後就沒有然後了
呢件事唯一好彩嘅係比我知道咗自己有個絕世好女友
但咁樣反而令自己更內疚 又要唔知努力幾多年先比到好生活佢了

巴打去做bloomberg，日日唔洗買飯帶飯

有無bno

有就借爆銀行 過黎英國搏一搏

祝你好運希望你熊巿唔會輸返
本身無乜回血能力既人，輸一下都好大影響

個人愚見，無乜回血力既人更應該買s&p長遠黎講真係一種投資同增值
有閒錢既人先好去買賭博性工具

唔緊要 唔想再見到有人因為GME AMC就怕咗投資
淨係敢定存跑輸通漲

我緊係仲有買個股 SQ TSLA 等等 但都有ETF同全球債 貴金屬 bitcoin etc.
妖股 不了
一個唔好彩人踩人 好似舊年9月2咁 你hold妖股就驚到瀨屎 我就晚晚有覺好瞓

其實就係有人輸你先會嬴

變咗股票post

如果係真 要加油 因為冇其他野可以做到 互勉啦
去到有個位做唔到 咪放低小小 你會發現日子都係咁過

原來你投機真係學出面班友咁SH到三萬
兩晚瞓少D就夠贏5倍啦 真係鑽石之手SH到三萬咩
試下唔好以為所有投機既人都係智障啦 係連登多智障姐
有人輸我先贏有咩問題?
所有股都有人摸頂買之後食哂成棍回落 成件事係非常合理喎

認真比少少建議你 睇少D圍爐鳩叫post啦
就算你真係好鍾意睇財經台 都有好多真高手比你學投資

公屋窮L 25歲財務自由 你問我答

佢講既野同佢既做法 望下你都應該可以學到好多野

為左慳錢帶飯，收工行15分鐘去下個站巴士分段或者直接行返屋企

食譚仔要叫小米慳返$1